[拋磚引肉]一人一樣留學生可以煮既餸

番茄炒蛋

蒸水蛋

食到驚啦
是日晚餐

拉麵自己整湯底同叉燒

生菜雞

肉餅

炒烏冬 湯烏冬 燘烏冬

自己打牛丸 可以餸麵食一個星期

二十四橋明月夜

最尾嗰張相係咩黎嘅？

是日晚餐

雞翼 炒包心菜
最易整又好食

打飛機就識
點打牛丸

咖哩係留學生恩物

日式，泰式，印度咖哩都有醬包買，一次過煮一大煲再放雪櫃，放越耐越入味

電飯煲手撕雞

買絞碎既牛肉或者自己用blender絞碎
加鹽用匙手攪起膠（一分鐘左右，仲可以加黑椒
整成丸狀煮熟 撈起後撻凍放雪櫃

加埋煮都唔洗半粒鐘

鹽焗雞脾飯

豬肉釀蘑菇

買支照燒汁
又可以整照燒雞排同抄吉野家隻洋蔥牛肉

似係燒排骨

意粉 , 鐘意食既野都放晒入去
炒飯 (飯....... (而家仲有人食隔夜飯嗎? 但岩岩煮好既飯水氣太重, 用黎炒飯會變成一pat野) 雞肉, 波蘿, 青豆, 炒埋一碟)

洋蔥(蕃茄)豬扒 (加個炒飯底, 茄汁, 變做焗豬扒飯)
蒸garlic 茄子, 蒸好後, 淋熟油, 豉油
李X記既"魯"水汁煮雞 (雞亦)
咕嚕肉
薯仔炆雞亦
包餃子
豬肉"讓" 茄子/青椒
泡菜炆豬肉 (pork belly / sliced pork belly, 豬扒就不用了, 因為油脂太少, 煮太耐會un), 可最後再加豆腐

ABC湯- 洋蔥 , 蕃茄, 薯仔, 紅蘿白湯 (可加瘦肉)
椰子煲雞 (pat開個椰子, 切埋D皮, 夠力水就切椰子肉做薄片, 唔夠力就粗條,
雞切半 (以前我通常買一隻, 一邊煲湯, 另一個做餸), 飲前記得飛走湯面頭D油
青紅蘿白煲豬𦟌

暫時係諗到咁多

一定係營多撈麵加午餐肉

師兄墨爾本？煮埋我飯ok?

只用微波爐嘅話有咩菜式？
我認我懶

叮maggi 麵, 好好食, 可惜香港冇maggi麵賣

去超市買叮叮意粉

okkkkkk 咁如果電飯煲呢
除左蒸排骨同親子丼，仲有咩

spaghetti carbonara

好有心機

屌 呢個係諗唔到煮乜就會食既野

我以前又係成日整omelette
落芝士火腿蕃茄

貪易整同方便麻

冇乜影相，但成日上網搵新食譜跟煮
唔係話好精緻，不過已經幾有成功感

上面個海南雞飯係用電飯煲整
米 雞湯 黃薑粉 鹽 胡椒
撈埋放入電飯煲
上面再放
香茅 班蘭葉 蒜頭 薑
再放兩隻大雞脾

開掣

搞掂

仲有Bolognese 再煎塊扒整d西蘭花就一餐

有時食譜d料會買唔到

蕃茄飯?

隻雞可以唔洗咁大火，180度左右就夠
焗之前刷D油上去再一開二放平隻雞
大約40 mins就可以關火，再放係oven rest 10 mins
咁出黎就成隻金黃色脆啵啵
講起都想食

打邊爐

焗三文魚
切開佢再加啲照燒汁落飯煲整炊飯又得

留名學野

放平隻雞會易熟好多

美國撚 有男友煮飯

麻婆豆腐最簡單，如果嫌單調，加青豆同免治牛肉，超好味

慢煮牛扒
土匪雞翼
麻婆豆腐
白汁焗飯